【轉】758個NETGEAR路由器固件有漏洞半年都沒修好

原文link： 758個NETGEAR路由器固件有漏洞半年都沒修好：受影響型號和黑客代碼分析

最近NETGEAR又被爆出竟然有多達79款、早至2007年至今的路由器型號存在致命的“零日漏洞（Zero-Day）”，可以讓黑客攻擊網頁登入界面從而取得Router的完全控制權。更不可思議的是，本漏洞在本年初（2020年1月）由“良心黑客”們發現並且上報給NETGEAR，但讓黑客們坐不住的是：竟然半年過去了，NETGEAR還沒有修復好？！本次發現漏洞的路由器數目之多，如果你是NETGEAR用家，必須密切留意本事件和對應的解決方法。

影響型號：早至從2007年起的型號

本次NETGEAR漏洞涉及多達79款型號，其中28款是已經被“實測攻破”。受漏洞影響的包括最熱門的NETGEAR路由器例如R6300、R7000、R7000P、R8000等等，如果你是NETGEAR路由器用家，請馬上確認一下是否“中招”：

顯示全部79款有被入侵風險的NETGEAR路由器型號

D6300, firmware version 1.0.0.90 and 1.0.0.102
DGN2200, firmware version 1.0.0.58
DGN2200M, firmware version 1.0.0.35 and 1.0.0.37
DGN2200v4, firmware version 1.0.0.102
R6250, firmware versions 1.0.4.36 and 1.0.1.84
R6300v2, firmware version 1.0.3.6CH, 1.0.3.8, and 1.0.4.32
R6400, firmware version 1.0.1.20, 1.0.1.36, and 1.0.1.44
R7000, firmware versions 9.88, 9.64, 9.60, 9.42, 9.34, 9.18, 9.14, 9.12, 9.10, 9.6, and 8.34
R8000, firmware version 1.0.4.18, 1.0.4.46
R8300, firmware version 1.0.2.128 and 1.0.2.130
R8500, firmware version 1.0.0.28
WGR614v9, firmware version 1.2.32NA
WGR614v10, firmware version 1.0.2.66NA
WGT624v4, firmware version 2.0.12NA and 2.0.13.2
WN3000RP, firmware versions 1.0.2.64 and 1.0.1.18
WNDR3300, firmware versions 1.0.45, 1.0.45NA, and 1.0.14NA
WNDR3400, firmware versions 1.0.0.52 and 1.0.0.38
WNDR3400v2, firmware versions 1.0.0.54 and 1.0.0.16
WNDR3400v3, firmware versions 1.0.1.24 and 1.0.0.38
WNDR3700v3, firmware versions 1.0.0.42, 1.0.0.38, and 1.0.0.18
WNDR4000, firmware versions 1.0.2.10, 1.0.2.4, and 1.0.0.82
WNDR4500v2, firmware versions 1.0.0.60 and 1.0.0.72
WNR1000v3, firmware version 1.0.2.72
WNR2000v2, firmware versions 1.2.0.8, 1.2.0.4NA, and 1.0.0.40
WNR3500, firmware version 1.0.36NA
WNR3500L, firmware versions 1.2.2.48NA, 1.2.2.44NA, and 1.0.2.50
WNR3500Lv2, firmware version 1.2.0.56
WNR834Bv2, firmware version 2.1.13NA
AC1450
D6220
D6400
D7000v2
D8500
DC112A
DGND3700
EX3700
EX3800
EX3920
EX6000
EX6100
EX6120
EX6130
EX6150
EX6200
EX6920
EX7000
LG2200D
MBM621
MBR624GU
MBR1200
MBR1515
MBR1516
MBRN3000
MVBR1210C
R4500
R6200
R6200v2
R6300
R6400v2
R6700
R6700v3
R6900
R6900P
R7000P
R7100LG
R7300
R7850
R7900
RS400
WGR614v8
WN2500RP
WN2500RPv2
WN3100RP
WN3500RP
WNCE3001
WNDR3300v2
WNDR4500
WNR3500v2
XR300

雖然網上流傳的是以上79款型號，但可能會有更多沒有列出。因為這個列表是黑客分析並找到了758個NETGEAR有漏洞的固件而反推出來的。下面解釋黑客是怎麼找出這758個有重大漏洞的固件。

用緊NETGEAR, 收到NETGEAR Email要更新firmware請揮手

利申: R7000

未收到
r7000

唔更新都幫你唔到 系列

一直都裝openwrt

一直用ASUS

ac68u > r7000

NETGEAR就裝Merlin啦

623 果日已經有email

咩型號？THX

一直用NETGEAR
但買返黎當日就刷左
佢本身個固件太廢其實有幾多人用緊原裝?

R7000

用merlin有冇影響
用緊r7000

推

唔識刷都唔知點攪

咁我會係你買果時講買返牙石算

R7800 轉左openwrt 一段時間

我一直用緊 最新版原廠Firmware

Netgear 垃圾黎
轉左Asus乾手淨腳

買左7800 sofar無問題
可能我要求低

r7000用緊Merlin啦

其實merlin用唔用到Aimesh?

呢排見到r7000p 做緊699, 好似幾抵買咁，去唔去馬好？同價有無其他option?

唔知